% Migración y poblado
% Elección de los datos del nuevo sistema
% Identificar las fuentes
% Indicar como se llevara a cabo la migracion y poblacion



\capitulo{Especificación de migración y poblados necesarios}

No existe un sistema previo al de OurEvent por lo que no es necesario realizar
ninguna migración desde otro sistema.

En cuanto al poblado, es necesario incluir algunos datos en las tablas. Esto se
va a realizar mediante una interfaz de administración en el mismo sistema.


\tabla{Datos que debe agregar el administrador y puede modificar}{
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Tabla   & Datos \\ \hline \hline
    \endhead

    CLASE       & Es necesario agregar las clases de recursos que se pueden
        poner en el sistema. \\ \hline

    PROPIEDAD   & Cada una de las clases de recursos debe tener sus propiedades
        incluidas. \\ \hline

    DIMENSION   & Se debe agregar las dimensiones en las cuales se van a ofrecer
        los productos.  \\ \hline

    ESTADO      & Es necesario tener definido los estados posibles de un evento
        de forma previa al inicio del sistema. \\ \hline

    TRANSICION  & Es necesario definir desde qué estados se puede ir a otro
        estado. \\ \hline

    TIPO\_EVENTO & Definir los tipos de eventos disponibles en el sistema. \\ \hline

    MENSAJE\_NOTIFICACION\_FORMAtO & El mensaje que se va a enviar cuando se
        notifique por correo electrónico. \\ \hline
\end{longtabu}
}

A continuación se listan las tablas que deben ser pobladas, pero que no pueden
ser cambiadas desde la interfaz de administración ya que requiere de un cambio
en la lógica del programa. Esta migración se hace cargando un archivo SQL a la
base de datos.

\tabla{Datos del poblado que requieren de un cambio en la lógica}{
\begin{longtabu} to \textwidth {|l|X[1, l]|}
    \hline
    Tabla   & Datos \\ \hline \hline
    \endhead
    TIPO        & El tipo (tipo de dato) de las columnas. \\ \hline
    OPERADOR    & Los operadores disponibles para las condiciones. \\ \hline
    OPERADOR\_VALIDO & Que operadores son válidos con que tipo de columnas. \\ \hline
    COLUMNA     & Que columnas están disponibles para las condiciones. \\ \hline
    TOKEN       & Que columnas están disponibles para ser mostrados en los mensajes, en que mensajes\\ \hline
\end{longtabu}
}
